# Вопросы: Паттерны. Глава: Паттерн адаптер.

## Что такое паттерн адаптер?
- [ ] Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Набор методов и свойств, определяющих возможности объекта или класса.
- [ ] Шаблон для создания объектов, который определяет состояние и поведение объекта.
- [ ] Библиотека JavaScript для создания пользовательских интерфейсов.

## Что такое интерфейс?
- [ ] Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Набор методов и свойств, определяющих возможности объекта или класса.
- [ ] Шаблон для создания объектов, который определяет состояние и поведение объекта.
- [ ] Библиотека JavaScript для создания пользовательских интерфейсов.

## Что такое класс?
- [ ] Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Набор методов и свойств, определяющих возможности объекта или класса.
- [ ] Шаблон для создания объектов, который определяет состояние и поведение объекта.
- [ ] Библиотека JavaScript для создания пользовательских интерфейсов.

## Что такое React JS?
- [ ] Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Набор методов и свойств, определяющих возможности объекта или класса.
- [ ] Шаблон для создания объектов, который определяет состояние и поведение объекта.
- [ ] Библиотека JavaScript для создания пользовательских интерфейсов.

## Как паттерн адаптер решает проблему несовместимости интерфейсов?
- [ ] Вводит дополнительный класс-адаптер, который преобразует интерфейс одного класса в интерфейс, ожидаемый другим классом.
- [ ] Определяет методы и свойства, которые клиентский код будет вызывать.
- [ ] Содержит свою собственную логику и методы.
- [ ] Реализует целевой интерфейс и использует адаптируемый класс для выполнения запросов.

## Какие элементы обычно входят в структуру паттерна адаптер?
- [ ] Целевой интерфейс, адаптируемый класс и адаптер.
- [ ] Целевой интерфейс, интерфейс и адаптер.
- [ ] Целевой интерфейс, адаптируемый класс и класс.
- [ ] Целевой интерфейс, адаптируемый класс и адаптер.

## В каких случаях применение паттерна адаптер в React JS может быть полезным?
- [ ] Когда требуется взаимодействие с другими библиотеками или компонентами, которые имеют разные интерфейсы.
- [ ] Когда требуется создание пользовательских интерфейсов.
- [ ] Когда требуется определение состояния и поведения объекта.
- [ ] Когда требуется преобразование интерфейсов объектов.

## Что обеспечивает паттерн адаптер?
- [ ] Интеграцию объектов с несовместимыми интерфейсами и гибкость системы.
- [ ] Создание пользовательских интерфейсов и расширяемость системы.
- [ ] Преобразование интерфейсов объектов и определение состояния и поведения объекта.
- [ ] Взаимодействие с другими библиотеками или компонентами и определение состояния и поведения объекта.

## Какой паттерн является полезным инструментом при разработке программного обеспечения?
- [ ] Паттерн адаптер.
- [ ] Паттерн интерфейс.
- [ ] Паттерн класс.
- [ ] Паттерн React JS.

## Где может быть применен паттерн адаптер?
- [ ] В разработке пользовательских интерфейсов.
- [ ] В разработке библиотек JavaScript.
- [ ] В разработке шаблонов для создания объектов.
- [ ] В различных ситуациях, где требуется преобразование интерфейсов объектов.

## Какие преимущества дает паттерн адаптер?
- [ ] Расширяемость системы и определение состояния и поведения объекта.
- [ ] Гибкость системы и создание пользовательских интерфейсов.
- [ ] Интеграцию объектов с несовместимыми интерфейсами и определение состояния и поведения объекта.
- [ ] Взаимодействие с другими библиотеками или компонентами и определение состояния и поведения объекта.

## Какие недостатки имеет паттерн адаптер?
- [ ] Усложняет структуру системы и требует дополнительного класса-адаптера.
- [ ] Ограничивает гибкость системы и требует определения состояния и поведения объекта.
- [ ] Увеличивает сложность разработки и требует создания пользовательских интерфейсов.
- [ ] Требует интеграции с другими библиотеками или компонентами и определения состояния и поведения объекта.

## Какие ситуации требуют применения паттерна адаптер?
- [ ] Когда требуется создание пользовательских интерфейсов.
- [ ] Когда требуется определение состояния и поведения объекта.
- [ ] Когда требуется интеграция объектов с несовместимыми интерфейсами.
- [ ] Когда требуется взаимодействие с другими библиотеками или компонентами.